校園內集氣 向林鄭施壓 六大現標語 號召同學上街

校園內集氣 向林鄭施壓
六大現標語 號召同學上街

【 理 大】學生會外出現「反修訂 反送中」橫額。許頌明攝

【本報訊】六間大學的校園昨日均出現反對《逃犯條例》修訂標語，號召同學明天上街反惡法。各大學學生會指，不少同學憂慮修例侵犯香港人權及自由，希望聯合學界力量向政府施壓。其中城大橫額掛出約一小時後即被校方移除，城大學生會批評校方打壓言論自由。

記者：李雨夢 麥志榮

相關新聞：申請門檻需有百萬元資產

香港大學、中文大學、理工大學、城市大學、浸會大學及教育大學校園昨晨出現反對《逃犯條例》修訂的黑色標語。其中城大楊建文學術樓外昨晨約10時出現印有「城大人反送中」的直幡，但10時55分已被校方移除。

【中 大】民主女神像亦被掛上「中大人反送中」橫額。

城大移除 學生會斥打壓

城大學生會臨時行政委員會署理外務副會長邵嵐批評，校方此舉為打壓學生的言論自由，正向校方查詢移除直幡原因，「校方希望同學唔好談論咁多政治嘅風氣已經唔係第一次出現」。

理大外的天橋及學生會大樓亦出現「反修訂 反送中」橫額，但其後掛在天橋的橫額被拆除。理大學生會外務秘書周美芝表示，今次行動是希望可以聯合學界力量，修例一事引來很多學生關注，「係呢兩年間感受到最多同學關注嘅事，唔少同學都預先同我哋聯絡想一齊去遊行，我哋都會高度重視，睇吓可以點樣組織更多同學嘅力量」。

中大民主女神像及烽火台上亦被掛上了「中大人反送中」橫額，中大學生會會長蘇浚鋒指，事後接獲校方查詢，但暫無任何行動。他指同學對送中惡法反應很大，不少平日不理政治的同學都想發聲，目前已有約七間書院學生會表示願意明日一同遊行。

教大中央廣場亦出現「反對送中條例」橫額；浸大一條天橋亦有「反送中條例」橫額。浸大學生會在facebook上指出，「我等學子堅決反對侵犯我城人權及自由嘅逃犯條例修訂草案，以捍衞香港之核心價值。是次修例對香港影響深遠，浸大人，六月九日，不見不散」。

相關新聞：媽媽怕送中 為9歲子移民

【城 大】「城大人反送中」掛上不足一小時遭校方拆去。

梁振英母校 千校友聯署

前特首梁振英母校英皇書院及香港大學校友則在《蘋果》刊登全版聯署聲明，反對修訂《逃犯條例》，並呼籲校友參加明天的大遊行。英皇書院共1,018名校友及師生的聯署聲明指，《逃犯條例》修訂缺乏法理基礎，盲從中央人民政府決定。

港大校友關注組亦刊登3,138名畢業生的聯署聲明，指《逃犯條例》修訂使港人被內地法網籠罩，大家不想身陷失聯、電視認罪的司法「進步」，不想香港失去國際城市地位和營商環境，必須行動起來維護自身權益，聲明要求馬上撤回《逃犯條例》修訂，並重新諮詢民意。

馬同學（應屆DSE考生）

點解反送中

馬同學（應屆DSE考生）︰
「唔認為政府應該要喺呢個時候去修訂呢條條例，因為好多人都知道政府嘅用意根本唔係佢表面上講嘅咁。台灣單案上面，政府好明顯想利用呢件事去被中央侵權。」

上一則
上一則
【惡法睇真啲】人權保障無寫入法例已非法治

下一則
下一則
赴台港生回歸社運

申請門檻需有百萬元資產
媽媽怕送中 為9歲子移民
罕有發聲明：不做港府共犯 浸信會斥修例邪惡促撤回
畫「睇你點死」表情大頭像 設計師諷林鄭賣港
民主黨今擺50街站動員
【惡法睇真啲】人權保障無寫入法例已非法治
赴台港生回歸社運
店東：罷市損失唔夠冇自由大
手語譯者向聾人闡釋惡法
港舞台設計師捷克反送中
逾70人權組織向修例說不
陳文敏批評送中例 將法庭置於風眼「有一口氣去講都要爭取」
內地慣逼供 辯方難質疑公安證據
梁家傑：港府拒寫保障為刪改鋪路
北歐商會要求全面諮詢
立會顧問促釐清法官權力
惡法觸發信心危機 富豪急走資離岸開戶查詢飆三成

大學生永遠係最撚大聲最熱血 跟住出嚟社會做野嘅時候就個個dur 撚晒皮 黃絲都變藍

$0.3 🤑

有無講錯先

【 理 大】學生會外出現「反修訂 反送中」橫額。許頌明攝